\documentclass{article}

\pdfpkresolution=1200
\usepackage[utf8]{inputenc} %Pour les accents puisque ce fichier est en format UTF-8
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % Pour la césure je crois
\usepackage{geometry} %Pour geometry
\usepackage[hyperindex=true, colorlinks=true]{hyperref} %Pour /url pour un affichage correcte en PDF
\usepackage{bookmark} % Pour éviter le message d'erreur "Rerun to get outlines right or use package `bookmark'
\usepackage{amsmath} % Pour les maths "avancés"
\usepackage{graphicx}


\geometry
{
    a4paper,
    body={160mm,247mm}, % 21*29.7-2.5*2
    left=25mm,top=25mm,
    headheight=7mm,headsep=4mm,
    marginparsep=4mm,
    marginparwidth=27mm
}

\begin{document}
\author{LE GARREC Vincent, 2LGC, FRANCE}
\title{Guide du développeur de la librairie libeurocodes, un outil de calcul de structure conformément aux Eurocodes}
\maketitle
\newpage
\section{Présentation}
La librairie libeurocodes, programmée en C, est un ensemble de fonctions permettant de réaliser des calculs de structures conformément aux Eurocodes, intégrant également un module de calculs aux éléments finis. L'objectif est de réaliser une bibliothèque légère et performante de modélisation d'une structure permettant ainsi le dimensionnement et la vérification d'ouvrages ou d'éléments en matériau béton, métal, bois, mixte (béton-acier), maçonnerie et aluminimum vis-à-vis des charges d'exploitation, climatique (vent, neige) ou encore accidentelles (chocs, sismiques).
\par
La librairie est distribuée sous licence GPL, ce qui signifie que seules des applications adoptant pour la licence GPL peuvent utiliser la présente bibliothèque. Veuillez contacter l'auteur du projet si vous souhaitez obtenir la librairie sous une autre licence.
\par
\par
Les types, définis par {\texttt{typedef struct}} permettent de stocker toutes les informations du projet en mémoire telles que les noeuds, les barres ou encore les résultats des calculs et les fonctions permettent de gérer et d'ajouter des données au projet ou encore de réaliser les calculs pour en afficher les résultats.
\par
Les fonctions sont classées par norme. Ainsi, toute fonction se basant par exemple sur l'Eurocode~2-1-1 commencera par la dénomination {\texttt{\_1992\_1\_1}}. Ensuite, toujours sur le même principe, deux groupes de fonctions existent en plus sous la dénomination {\texttt{EF}}, qui contient tous les calculs aux éléments finis en exploitant les librairies {\texttt{cholmod}}\footnote{Sparse Cholesky factorization and update/downdate library : \url{http://www.cise.ufl.edu/research/sparse/cholmod}} et {\texttt{spqr}}\footnote{Multithreaded multifrontal sparse QR factorization library : \url{http://www.cise.ufl.edu/research/sparse/SPQR}}, et {\texttt{common}}, qui répertorie toutes les fonctions communes à toutes les normes (la gestion des allocations mémoire, le stockage des données de tout un projet et plus généralement toutes les fonctions divers et variées ne pouvant appartenir à aucune autre rubriques.)
\newpage
\tableofcontents
\newpage
\section{Programme de base}
L'objectif de ce paragraphe est de présenter les différentes fonctions de la librairie "libeurocodes" dans un contexte didactique. L'ensemble des fonctions sera ensuite présenté de manière plus détaillée dans le chapitre suivant notamment en présentant de façon précise les algorithmes utilisés. Il est possible, par exemple, d'utiliser les fonctions suivantes :
\par
\begin{enumerate}
    \item {\texttt{projet\_init}} : doit être appelé en premier dans tous les cas.
    \item {\texttt{EF\_appuis\_ajout}} : défini un type d'appui (rotule, appui simple, encastrement, ...).
    \item {\texttt{EF\_noeuds\_ajout}} : ajoute les noeuds de la structure et attribut, si nécessaire, un type d'appui comme défini précédemment.
    \item {\texttt{\_1992\_1\_1\_sections\_ajout\_rectangulaire}} : défini une section rectangulaire en béton conformément à l'Eurocode 2-1-1. Il est également possible de définir des sections en T, carrée ou circulaire.
    \item {\texttt{\_1992\_1\_1\_materiaux\_ajout}} : défini le matériau béton en fonction de sa résistance caractéristique à la compression à 28 jours ($f_{ck}$).
    \item {\texttt{EF\_relachement\_ajout}} : défini un type de relâchement. Il est possible de relâcher uniquement les rotations.
    \item {\texttt{\_1992\_1\_1\_elements\_ajout}} : ajout un élément en béton (poteau, poutre, ...) à partir de toutes les données précédentes (section, matériau, noeuds, relachement). Il est également possible de discrétiser l'élément un nombre de tronçons de même longueur à définir.
    \item {\texttt{\_1990\_action\_ajout}} : ajoute un type d'action. Chaque type d'action peut contenir plusieurs charges de projet de même nature.
    \item {\texttt{\_1990\_groupe\_niveau\_ajout}} : défini différents niveaux de groupe. Les groupes de niveau 0 contien\-nent des actions, les groupes de niveau 1 contien\-nent des groupes de niveau 0, ...
    \item {\texttt{\_1990\_groupe\_ajout}} : ajoute un groupe d'actions ou un groupe de groupes à l'intérieur d'un niveau défini par la fonction {\texttt{\_1990\_groupe\_niveau\_ajout}}. Les éléments à l'intérieur d'un même groupe peuvent être combinés par une opérande de type AND, OR ou XOR.
    \item {\texttt{\_1990\_groupe\_ajout\_element}} : ajoute des éléments à l'intérieur des groupes définis par la fonction {\texttt{\_1990\_groupe\_ajout}}.
    \item {\texttt{\_1990\_action\_ajout\_charge\_ponctuelle\_noeud}} : ajoute une charge ponctuelle s'appliquant à un noeud. Il est également possible d'appliquer une charge ponctuelle à l'intérieur d'une barre.
    \item {\texttt{EF\_calculs\_initialise}} : initialise les calculs aux éléments finis.
    \item {\texttt{\_1992\_1\_1\_elements\_rigidite\_ajout\_tout}} : ajoute à la matrice de rigidité globale la rigidité de l'ensemble des éléments en béton.
    \item {\texttt{EF\_calculs\_genere\_sparse}} : calcule l'inverse de la matrice de rigidité globale partielle. Le terme partiel indique que la matrice de rigidité ne contient que les lignes et colonnes dont le déplacement est inconnu.
    \item {\texttt{EF\_calculs\_resoud\_charge}} : détermine à partir de la matrice de rigidité calculée précédemment les déplacements des noeuds, les efforts aux noeuds et les fonctions décrivant les sollicitations ($N$, $T_y$, $T_z$, $M_x$, $M_y$ et $M_z$) et les déplacements ($\theta{}_x$, $\theta{}_y$, $\theta{}_z$, $f_x$, $f_y$ et $f_z$).
    \item {\texttt{EF\_calculs\_affiche\_resultats}} : affiche les résultats d'une charge pour toutes les barres dans la console.
    \item {\texttt{projet\_free}} : libère tous les résultats et les zones mémoires allouées pour les calculs.
\end{enumerate}
\section{Exemple d'application en C}
\begin{verbatim}
TODO : INSERER LE CODE SOURCE D'UNE APPLICATION DE BASE!!!
\end{verbatim}
Et expliquer ici succintement le but de l'application.
\newpage
\section{Informations générales}
Les explications données dans le présent paragraphe sont valables pour toute la librarie quelque soit le module.
\subsection{Règles de rédaction du code}
L'usage de la tabulation est prohibé, elle doit être remplacée par 4 espaces afin que le code source soit lisible correctement à partir de n'importe quel ordinateur.\par
Les malloc doivent être typés, cela afin d'être sûr d'allouer le bon type. Exemple : \begin{center}\texttt{(int*)malloc(6*sizeof(int));}\end{center}.
Les commentaires décrivant les fonctions se trouvent dans le fichier source (\texttt{.c}) juste en dessous de la déclaration de l'entête. Exemple :
\begin{verbatim}
/* Description : Divise un tronçon en deux à la position coupure.
 * Paramètres : Fonction* fonction : la variable contenant la fonction
 *            : double coupure : position de la coupure
 * Valeur renvoyée :
 *   Succès : 0
 *   Échec : -1 en cas de paramètres invalides :
 *             (fonction == NULL) ou
 *             (fonction->nb_troncons == 0)
 *           -2 en cas d'erreur d'allocation mémoire
 */
\end{verbatim}\par
Il convient de toujours tester au début de la fonction la validité des paramètres, ceci principalement pour faciliter le debogage de l'application.
Pour vérifier si deux nombres flottants sont identiques, il convient d'utiliser \texttt{ERREUR\_RELATIVE\_EGALE(nb1, nb2)}.\par
En cas de vérification où l'échec est globalement critique pour l'application, il convient d'utiliser les fonctions \texttt{BUG} et \texttt{BUGMSG}. Voir la section \texttt{common\_erreurs} pour les détails.\par
Les nombres flottants doivent être de type \texttt{double}. \texttt{float} est par conséquence interdit.\par
Toutes les macros doivent être en majuscule : \texttt{\#define BUG(X, Y) (\{if (!(X)) return Y;\})}\par
Toutes les noms de définitions de structure doivent avoir la première lettre en majuscule. Le nom des propriétés est en minuscule. Il est impératif de mettre le nom précédé de \_\_ après \texttt{typedef}. Par exemple \begin{verbatim}
typedef struct __Projet
{
    Actions     actions
} Projet;
\end{verbatim}\par
Les variables locales doivent être définies afin que leurs portée soient minimes. Par exemple \begin{verbatim}
void fonction (...)
{
    ...
    {
        int variable;
    }
}
\end{verbatim}\par
Les noms de variable doivent être explicites même si cela implique des variables au nom long.
\subsection{Gestion des erreurs}
Il existe deux façons d'effectuer un return. La première, la traditionnelle, est d'utiliser return. Cette méthode doit être utilisée lorsqu'il s'agit d'un comportement normal de la fonction.\par
Pour la gestion d'erreur, il convient d'utiliser les macros \texttt{BUG} et \texttt{BUGMSG}. La syntaxe de la macro \texttt{BUG} est \texttt{BUG(CONDITION\_\-DE\_\-LA\_\-NON\_\-ERREUR, VALEUR\_\-RETOUR)} et de \texttt{BUGMSG} est \texttt{BUGMSG(CONDITION\_\-DE\_LA\-\_NON\-\_ERREUR, VALEUR\_\-RETOUR, MESSAGE)}.\par
Ainsi, si la condition de la non erreur n'est pas respectée, il sera alors invoqué un \texttt{return VALEUR\_\-RETOUR}. Par exemple :\begin{verbatim}
    double *r = malloc(sizeof(double)*n);
    BUGMSG(r, -2, gettext("%s : Erreur d'allocation mémoire.\n"), "EF_calculs_resid");
\end{verbatim}\par
Dans l'exemple précédent, si l'allocation de \texttt{r} à échouée, \texttt{r} vaut \texttt{NULL}. La macro \texttt{BUGMSG} affichera un message d'erreur et appliquera un \texttt{return -1}.\par
NOTA : si le symbol \texttt{NDEBUG} n'est pas défini, \texttt{return} est remplacé par \texttt{assert}.\par
Pour renvoyer une valeur d'erreur avec une fonction renvoyant un nombre flottant, la macro NAN doit être utilisée.\par
La vérification pour chaque allocation mémoire est obligatoire que ce soit pour \texttt{malloc} (stdlib.h), \texttt{list\_init} (list.h) ou les fonctions cholmod (cholmod.h) tel que \texttt{cholmod\-\_l\-\_allocate\-\_triplet} et autres. L'exemple ci-dessus est une application parfaite la vérification à appliquer.\par
Il est inutile d'utiliser \texttt{BUGMSG} sur une fonction qui renvoie déjà \texttt{BUGMSG}. Dans ce cas, l'utilisation de \texttt{BUG} est suffisante. L'objectif de \texttt{BUGMSG} est d'indiquer l'origine du problème et de dire que la fonction ne s'est pas déroulée correctement. Il est par contre nécessaire de tester la valeur retour de toutes les fonctions utilisant \texttt{BUG} et \texttt{BUGMSG}.\par
La validité des arguments doit toujours être testée en début de chaque fonction, ce qui permettra d'assurer une application plus stable mais également de faciliter son debogage.

\subsection{Rédaction de la documentation}
La documentation est rédigée en format latex par l'usage des commentaires // directement dans le code source. Le script ./doc\_gen\_tex.sh s'occupera d'analyser les fichiers sources et à créer des fichiers latex qui seront insérés dans le manuel.
Pour insérer des formules, il suffit d'encadrer la formule par $\backslash$\texttt{end\{verbatim\}} $\backslash$\texttt{begin\{align*\}} et de finir par $\backslash$\texttt{end\{align*\}}$\backslash$\texttt{begin\{verbatim\}}.\par
Afin de rester sur la largeur de la page ne pas dépasser 95 caractères sur une même ligne en format verbatim. L'objectif de toujours insérer la documentation directement dans le code source permet d'avoir systématiquement une documentation à jour ainsi qu'un code source très clair.\par
Les commentaires spécifiques au code source sont rédigés par les commentaires \verb+\*+. Pensez aussi à vérifier l'orthographe.\par
\section{Module {\texttt{common}}}
\subsection{Fichier {\texttt{common\_erreurs}}}
Ce fichier permet de traiter les erreurs de l'application qui peuvent survenir pendant une utilisation normale ou anormale de l'application. Elles permettent de détecter plus facilement les erreurs et de remonter l'erreur jusqu'aux plus hautes instances du programme tout en assurant sa stabilité.
\subsubsection{Structures de données}
\subsection{Fichier {\texttt{common\_fonction}}}
Ce fichier permet de gérer des fonctions méthématiques plus ou moins complexes. Le principal intérêt est de pouvoir travailler avec une fonction différentes pour chaque tronçon défini par l'utilisateur. Par exemple avoir la fonction $x^2+3*x$ pour x variant de -1.5 à 1.5 et la fonction $-2*x+5$ pour x variant de 1.5 à 2.0.
\subsubsection{Structures de données}
\input{common_fonction.h_struct.tex.tmp}
\input{common_fonction.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{common\_maths}}}
Ce fichier permet de gérer les calculs avec prise en compte des imprécisions provenant de l'utilisation des nombres flottants.
\subsubsection{Structures de données}
Aucune.
\input{common_maths.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{common\_projet}}}
Ce fichier permet de gérer l'initialisation et la libération de la totalité de la mémoire pour un projet entier. Il contient également la structure de toutes les informations nécessaires à la modélisation et au stockage des résultats de calculs.
\subsubsection{Structures de données}
\input{common_projet.h_struct.tex.tmp}
\input{common_projet.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{common\_text}}}
Ce fichier contient la liste des messages à afficher à l'utilisateur.
\subsubsection{Structures de données}
Aucune.
\input{common_text.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{common\_tooltip}}}
Ce fichier génère les tooltips dans l'interface GTK+3.
\subsubsection{Structures de données}
Aucune.
\input{common_tooltip.c.list.tmp}
\section{Module {\texttt{Éléments finis}}}
Lors de la description des algorithmes des calculs éléments finis, un certain nombre de notations mathématiques et de symboles seront utilisées. Leur signification est la suivante :
\begin{itemize}
\item $[.]$ : matrice,
\item \{.\} : vecteur,
\item $[.]^T$ : matrice transposée,
\item $[R]$ : matrice de rotation,
\item $[K]$ : matrice de rigidité du système,
\item $[Ke]$ : matrice de rigidité élémentaire,
\item $\{\Delta\}$ : vecteur des déplacements,
\item $\{F\}$ : vecteur des efforts.
\end{itemize}
\subsection{Fichier {\texttt{EF\_appuis}}}
Ce fichier permet de gérer les différents types d'appuis définis par l'utilisateur.\par
\subsubsection{Structures de données}
\input{EF_appuis.h_struct.tex.tmp}
\input{EF_appuis.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{EF\_calculs}}}
Ce fichier permet de réaliser tous les calculs éléments finis tel que la factorisation de la matrice de rigidité globale ou encore la détermination des déplacements des noeuds et la courbe des sollicitations dans les barres.
\subsubsection{Structures de données}
Aucune.
\input{EF_calculs.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{EF\_charge\_barre\_ponctuelle}}}
Ce fichier gère les charges ponctuelles appliquées sur une barre à une position quelconque.
\subsubsection{Structures de données}
\input{EF_charge_barre_ponctuelle.h_struct.tex.tmp}
\input{EF_charge_barre_ponctuelle.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{EF\_charge\_barre\_repartie\_uniforme}}}
Ce fichier gère les charges reparties uniformes appliquées sur une barre à une position quelconque.
\subsubsection{Structures de données}
\input{EF_charge_barre_repartie_uniforme.h_struct.tex.tmp}
\input{EF_charge_barre_repartie_uniforme.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{EF\_charge\_noeud}}}
Ce fichier gère les charges ponctuelles appliquées aux noeuds de la structure.
\subsubsection{Structures de données}
\input{EF_charge_noeud.h_struct.tex.tmp}
\input{EF_charge_noeud.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{EF\_noeud}}}
Ce fichier permet gérer les noeuds.
\subsubsection{Structures de données}
\input{EF_noeud.h_struct.tex.tmp}
\input{EF_noeud.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{EF\_relachement}}}
Ce fichier permet gérer la liste des relachements.
\subsubsection{Structures de données}
\input{EF_relachement.h_struct.tex.tmp}
\input{EF_relachement.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{EF\_rigidite}}}
Ce fichier permet gérer l'initialisation à 0 des matrices de rigidité et leur libération.
\subsubsection{Structures de données}
Aucune.
\input{EF_rigidite.c.list.tmp}
\section{Module norme {\texttt{1990}}}
\subsection{Fichier {\texttt{1990\_actions}}}
Ce fichier permet gérer les actions, conformément à l'Eurocode 0.\par
Le type d'une action correspond, par exemple, à la neige en Finlande, à une charge d'exploitation de type stockage. C'est à partir du type que sera déterminés les coefficients définissant les valeurs caractéristiques, fréquentes et quasi-permanentes, conformément au tableau A1.1 de l'Eurocode 0.\par
La catégorie d'une action correspond, par exemple, au poids propre du bâtiment, aux charges variables (vent, neige ou charge d'exploitation sans distinction) ou encore aux charges accidentelles. C'est à partir de la catégorie que sera déterminés les coefficients partiels de sécurité, conformément à la section 6 de l'Eurocode 0.
\subsubsection{Structures de données}
\input{1990_actions.h_struct.tex.tmp}
\input{1990_actions.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{1990\_coef\_psi}}}
Ce fichier permet gérer les coefficients psi définis par l'Eurocode 0 et nécessaire pour les combinaisons.
\subsubsection{Structures de données}
Aucune.
\input{1990_coef_psi.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{1990\_combinaisons}}}
Ce fichier permet gérer de générer les combinaisons conformément à celles définies dans l'Eurocode 0.
\subsubsection{Structures de données}
\input{1990_combinaisons.h_struct.tex.tmp}
\input{1990_combinaisons.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{1990\_duree}}}
Ce fichier permet de gérer les durées indicatives d'un projet conformément à l'Eurocode 0.
\subsubsection{Structures de données}
Aucune.
\input{1990_duree.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{1990\_groupes}}}
Ce fichier permet gérer les groupes de combinaisons.
\subsubsection{Structures de données}
\input{1990_groupes.h_struct.tex.tmp}
\input{1990_groupes.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{1990\_gtk\_groupes}}}
Ce fichier permet gérer la création et la gestion des groupes ainsi que la génération des combinaisons et des pondérations par l'utilisation d'une interface gtk+3.
\subsubsection{Structures de données}
Aucune externe.
\input{_1990_gtk_groupes_func.tex.tmp}
\input{_1990_gtk_groupes_com.tex.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{1990\_ponderations}}}
Ce fichier permet gérer les pondérations déduites des combinaisons.
\subsubsection{Structures de données}
\input{1990_ponderations.h_struct.tex.tmp}
\input{1990_ponderations.c.list.tmp}
\section{Module norme {\texttt{1992\_1\_1}}}
\subsection{Fichier {\texttt{1992\_1\_1\_barres}}}
Ce fichier permet gérer les barres en béton conformément à l'Eurocode 2, partie 1-1.
\subsubsection{Structures de données}
\input{1992_1_1_barres.h_struct.tex.tmp}
\input{1992_1_1_barres.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{1992\_1\_1\_materiaux}}}
Ce fichier permet gérer les matériaux en béton.
\subsubsection{Structures de données}
\input{1992_1_1_materiaux.h_struct.tex.tmp}
\input{1992_1_1_materiaux.c.list.tmp}
\subsection{Fichier {\texttt{1992\_1\_1\_section}}}
Ce fichier permet gérer les sections en béton.
\subsubsection{Structures de données}
\input{1992_1_1_section.h_struct.tex.tmp}
\input{1992_1_1_section.c.list.tmp}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{biblio.bib}
\end{document}
